Lady Catherine was een lange, grote vrouw, met een sterk gemarkeerde functies, die misschien ooit knappe.
Haar lucht was niet verzoenen, noch was haar wijze van ontvangst zoals haar bezoekers vergeten mindere rang.
Ze was niet gesmolten formidabele door stilte, maar wat ze ook zei werd gesproken zodat een gezaghebbende toon, als haar eigen belang, en Mr. Wickham meteen naar Elizabeth's geest; en uit de waarneming van de dag helemaal ze dacht Lady Catherine precies aan wat hij vertegenwoordigde.
Wanneer, na bestudering van de moeder, in wiens blik en deportment ze al gauw enige gelijkenis van Mr. Darcy, omdat ze haar ogen op de dochter, ze kon bijna toegetreden in Maria's verbazing bij haar zo dun en zo klein.
Er was noch in figuur noch gezicht elke gelijkenis tussen de dames.
